%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachelorproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op LaTeX-sjabloon ‘Stylish Article’ (zie voorstel.cls)
% Auteur: Jens Buysse, Bert Van Vreckem
%
% Compileren in TeXstudio:
%
% - Zorg dat Biber de bibliografie compileert (en niet Biblatex)
%   Options > Configure > Build > Default Bibliography Tool: "txs:///biber"
% - F5 om te compileren en het resultaat te bekijken.
% - Als de bibliografie niet zichtbaar is, probeer dan F5 - F8 - F5
%   Met F8 compileer je de bibliografie apart.
%
% Als je JabRef gebruikt voor het bijhouden van de bibliografie, zorg dan
% dat je in ``biblatex''-modus opslaat: File > Switch to BibLaTeX mode.

\documentclass{voorstel}

\usepackage{lipsum}

%------------------------------------------------------------------------------
% Metadata over het voorstel
%------------------------------------------------------------------------------

%---------- Titel & auteur ----------------------------------------------------

% TODO: geef werktitel van je eigen voorstel op
\PaperTitle{Een vergelijkende studie van NLP-platformen voor het bouwen van een chatbot met een sterk begrijpend vermogen en lage foutenmarge}
\PaperType{Onderzoeksvoorstel Bachelorproef 2019-2020} % Type document

% TODO: vul je eigen naam in als auteur, geef ook je emailadres mee!
\Authors{Jarne Deschacht\textsuperscript{1}} % Authors
\CoPromotor{Kenny Helsens\textsuperscript{2} (In The Pocket)}
\affiliation{\textbf{Contact:}
  \textsuperscript{1} \href{mailto:jarne.deschacht@student.hogent.be}{jarne.deschacht@student.hogent.be};
  \textsuperscript{2} \href{mailto:kenny.helsens@inthepocket.mobi}{kenny.helsens@inthepocket.mobi};
}

%---------- Abstract ----------------------------------------------------------

\Abstract{
    In The Pocket heeft regelmatig projecten lopen waarbij het implementeren van een chatbot een meerwaarde kan zijn op het resultaat. Doordat In The Pocket partner is van Google Cloud, werken ze vooral met de producten die aangeboden worden door Google. Er zijn tal van platformen beschikbaar voor het bouwen van chatbots en het is boeiend om te onderzoeken of het interessant zou zijn om over te stappen naar een ander platform om chatbots op te leveren die een lagere foutenmarge hebben, beter begrijpend vermogen hebben, sneller zijn, ... Dit moet onderzocht worden, omdat er een grote verscheidenheid aan platformen is en deze veranderen en evalueren continu. Het jaar 2019 heeft de wereld van chatbots volledig door elkaar geschud (zie State-of-the-art), een vergelijkend onderzoek is daarom essentieel. In deze bachelorproef zal er een vergelijkende studie plaatsvinden, waarna de meest interessante platformen geselecteerd zullen worden.  Deze platformen zullen dan worden getest op basis van een vooraf opgesteld testscenario. Daarna moet duidelijk zijn welk platform de voorkeur krijgt. Er wordt verwacht dat het bij eenvoudige conversaties met een chatbot niet duidelijk zal zijn welk platform de voorkeur krijgt. Volgens eerdere studies zou bij lange, samengestelde zinnen met veel werkwoorden het platform van Microsoft (LUIS) de voorkeur krijgen \autocite{Russis2018}, maar dit moet opnieuw onderzocht worden.  Er wordt verwacht dat het voor In The Pocket wel degelijk interessant kan zijn om over te stappen naar een alternatief voor het bouwen van chatbots. Dit zou enkel het geval zijn wanneer er genoeg budget is en wanneer accuraatheid van de chatbot prioriteit is. Dit onderzoek kan in de toekomst worden gebruikt door andere bedrijven en instanties dan enkel In The Pocket en zou een goed beeld kunnen geven over hoe de verschillende platformen presteren in vergelijking met elkaar. Er zal worden beoordeeld op nieuwe/onbekende data, accuraatheid bij zowel eenvoudige als lange zinnen, opvangen van slecht gevormde zinnen en woorden, integratiemogelijkheiden, vragen en bevelen, ... Kenny Helsens (AI lead) van digital product studio In The Pocket zal bijstand bieden bij het uitwerken van dit onderzoek.
}

%---------- Onderzoeksdomein en sleutelwoorden --------------------------------
% TODO: Sleutelwoorden:
%
% Het eerste sleutelwoord beschrijft het onderzoeksdomein. Je kan kiezen uit
% deze lijst:
%
% - Mobiele applicatieontwikkeling
% - Webapplicatieontwikkeling
% - Applicatieontwikkeling (andere)
% - Systeembeheer
% - Netwerkbeheer
% - Mainframe
% - E-business
% - Databanken en big data
% - Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie
% - Andere (specifieer)
%
% De andere sleutelwoorden zijn vrij te kiezen

\Keywords{Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie. Natural Language Processing --- Chatbot --- NLP-platformen} % Keywords
\newcommand{\keywordname}{Sleutelwoorden} % Defines the keywords heading name

%---------- Titel, inhoud -----------------------------------------------------

\begin{document}

\flushbottom % Makes all text pages the same height
\maketitle % Print the title and abstract box
\tableofcontents % Print the contents section
\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%------------------------------------------------------------------------------
% Hoofdtekst
%------------------------------------------------------------------------------

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

%------------------------------------------------------------------------------
% Referentielijst
%------------------------------------------------------------------------------
% TODO: de gerefereerde werken moeten in BibTeX-bestand ``voorstel.bib''
% voorkomen. Gebruik JabRef om je bibliografie bij te houden en vergeet niet
% om compatibiliteit met Biber/BibLaTeX aan te zetten (File > Switch to
% BibLaTeX mode)

\phantomsection
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
